\documentclass{beamer}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{qrcode}

\newcommand{\ignore}[1]{}

\mode<presentation>{\usetheme{Singapore}}
\setbeamercovered{dynamic}
\AtBeginSection[]{
    \begin{frame}
        \frametitle{Übersicht}
        \tableofcontents[currentsection]
    \end{frame}
}

\title{Der IOCCC \\ Wie man mit schlechtem Code gewinnt}
\author{Volker Diels-Grabsch}
\date{14. Januar 2020}

\begin{document}

\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Übersicht}
    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Einleitung}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Geschichte}
\begin{itemize}
\item seit 1984
\item einer der ältesten Wettbewerbe im Netz
\item Usenet: net.lang.c
\item Jury damals: Landon Curt Noll, Larry Bassel
\item heute: Landon Curt Noll, Leonid A. Broukhis, Simon Cooper
\item 26.~Runde: 2019
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Ziele}
\begin{itemize}
\item
Unverständlichkeit von C-Programmen auf die Spitze treiben
\item
Trotzdem Regeln beachten!
\item
Demonstrieren, wie wichtig guter Programmierstil ist.
\item
C-Compiler stressen!
\item
Die subtilen Ecken von C illustrieren
\item
Ein sicheres Forum für schlechten C-Code.
\item
$\Rightarrow$ Müllhalde für C-Code? Nein!
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Qualitäten}
\begin{itemize}
    \item
    Verschleierungstechniken sind eine Kunst
    \item
    Unterliegen Mode-Erscheinungen
    \item
    Programme sollen Sinnvolles oder Interessantes tun
    \begin{itemize}
        \item Verkomplizierte "`Hello World!"' haben es schwer
        \item
        Intelligente Größenbeschränkung schützt vor Nadel-Heuhaufen-Taktik
        \item
        fehlerfrei
        \item
        portabel:
        \begin{itemize}
            \item mindestens GCC + Clang
            \item mindestens 32 + 64 Bit
            \item (ältere+neuere Compiler)
        \end{itemize}
        \item
        möglichst keine Compiler-Warnungen: -Werror -Wall -Wextra -Weverything -pedantic -std=c99
        \item
        eigene Subkultur
        \item
        viele Insider-Scherze
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Regeln}
\begin{itemize}
    \item
    26 Regeln
    \item
    viele selbstironisch
    \item
    einige Formalitäten
    \item
    einige wichtig:
    \begin{itemize}
        \item
        Programmgröße $\le$ 4096 Bytes
        \item
        iocccsize -i $\le$ 2053
        \item
        keine vorhandenen Dateien modifizieren
        \item
        harte Deadline
        \item
        Einreichungen pro Runde $\le$ 8,000000
        \item
        zuverlässiger, automatischer Build
        \item
        kein 8-bit-Zeichen, kein \^{}M
        \item
        Zusatzdateien erlaubt, aber kein Code und $\le$ 1 MiB
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{.}
\begin{itemize}
\item
Regeln entwickeln sich.
\item
Kreative Umgehung von Regeln wird belohnt.
\item
Aber Regeln werden verschärft.
   \begin{itemize}
    \item Beispiel: Warum wird heute Portabilität verlangt?
   \end{itemize}
\item
ergänzt durch Richtlinien
\item
ergänzt durch Hinweise in Jury-Bemerkungen
\item
ergänzt durch Hinweise, was für Einträge es knapp nicht schafften
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Einsicht}

\section{Aussicht}

\begin{frame}[<+->]
\frametitle{Ablauf}
\begin{itemize}
    \item
    27.~Runde beginnt morgen!
    \begin{itemize}
       \item
       2020-Jan-15 15:15:15 UTC
    \end{itemize}
    \item
    Macht mit!
    \item
\url{https://www.ioccc.org/}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Der IOCCC \\ Wie man mit schlechtem Code gewinnt}
\begin{center}
    \large

    \href{https://njh.eu/}{Volker Diels-Grabsch}

    \vspace{0.5cm}

    \href{https://njh.eu/}{\qrcode[height=2cm]{https://njh.eu/}}

    \vspace{0.5cm}

    \url{https://njh.eu/}

    \vspace{0.5cm}

    % Downloaded EPS file from https://creativecommons.org/about/downloads/
    % Using EPS because the SVG file has no proper bounding box.
    \href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.de}{%
        \includegraphics[height=1cm]{by-sa.eps}}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
